\chapter{Requisiti}
\label{requirements}

\begin{enumerate}
	\item Il Receptionist, deve avere la possibilità di inserire stanze con le diverse caratteristiche ( ad es. posti letto, bagno, cucina );
	\item il sistema, deve essere in possesso di una ricerca avanzata orientata alle soluzioni ( ad es. a fronte di una richiesta di un dato numero di posti letto, il sistema deve presentare le varie combinazioni di stanze possibili in relazione alle disponibilità ) con integrazione con booking.com ed hotels.com;
	\item L’User deve poter visionare le soluzioni disponibili e deve poter prenotare una stanza;
	\item Il Receptionist deve avere la possibilità di occupare stanze, nel caso in cui fossero disponibili, ai Customer che non hanno effettuato precedentemente una prenotazione e, successivamente, effettuare il check-in del Customer;
	\item Il Customer, che ha precedentemente prenotato, pu\`o effettuare il check-in attraverso postazioni automatizzate, o in reception; 
	\item Il sistema al termine del check-in, genera una chiave elettronica per accedere alle stanze prenotate e ai servizi. Essa terrà inoltre conto delle eventuali spese effettuate dal Customer;
	\item Il Customer che ha  già occupato una camera, deve poter  usufruire di un servizio  presentando la chiave elettronica all’Attendant. In questo caso il sistema deve tener conto del servizio usufruito e addebitare al check-out;
	\item Il Customer, finito il proprio soggiorno, deve poter effettuare il check-out tramite postazione automatizzata oppure tramite Receptionist, in entrambi i casi, il Customer deve esibire la chiave elettronica;
	\item La postazione automatizzata o il Receptionist, al check-out, devono fornire una fattura che comprenda tutte le spese coinvolte nel soggiorno

\end{enumerate}

